李純恩：「針」到你怕

「針」到你怕
好好過日子 - 李純恩 2020-03-24

現在看電視的時間真的不多，看電視的目的主要是為了看新聞，看新聞又大多看有線電視新聞台。

有線新聞台是香港第一個二十四小時新聞台，在沒有互聯網的年代，有甚麼事情發生，它必定是第一手資料，即便到了今天，他們的新聞也不輸互聯網。那麼多年看下來，已成習慣，即使沒有對着電視機，也會打開電視，「聽」新聞。

今天想起寫有線新聞台，不是想說有甚麼新聞要特別一提，而是在新聞間隙，有一個由劉丹和薛家燕拍的政府宣傳片，宣傳片叫人去打防疫針，用了一條「食字」的橋段將當年電影《鐵達尼號》一句對白：「You Jump, I Jump﹗」換成港式英語發音，就變成「You針，I針」。先不說《鐵達尼號》已是四分一世紀前的舊片，如今年輕人知道的不會多，用得上這條橋段的人，大概沒有六十也有五十五，所以一條宣傳片也拍得十分老土，由其是劉丹扮嬌嗲，真的叫人吃不消。或者你可以說這條片是拍給上了年紀的人看的，提醒他們去打針。但上了年紀的人也與時俱進，天天接受新資訊，見多識廣，為甚麼政府一拍宣傳片，就老土得要劉丹扮嬌嗲鐵達尼呢？可見有的創作人員真的分不出甚麼是幽默，甚麼是爛gag。

每次看有線新聞台，最怕見到這條宣傳片，但偏偏播放頻密，只要一到廣告時間，《鐵達尼號》音樂響起，You「針」I「針」，「針」來「針」去，令人看得如坐針氈。

李純恩

廣東廣州一名李姓女子早前因不合理訴求未得到滿足，竟用帶針頭的針筒挾持一名護士，幸被警方及時制服。越秀區人民法院宣判周四（2日）就案件宣判，判囚李女一年。據了解，這是新冠肺炎疫情防控期間，廣州辦理的首宗涉醫犯罪案件。
事發於1月26日下午4時許，被告李女因不合理訴求無法被滿足，竟在越秀區一定點收治醫院住院部某病區護士站內，用針筒挾持一護士致其頸部皮膚損傷。廣州市越秀區人民檢察院上月16日以涉嫌尋釁滋事罪依法向越秀區人民法院提起公訴。
法院審理認為，李女在疫情防控期間在醫療場所脅迫醫護人員，擾亂了正常診療秩序，社會影響惡劣，已構成尋釁滋事罪，根據被告人的犯罪事實、性質、情節和悔罪表現，遂作上述判決。

問題：
請就為長者及幼兒而設的肺炎球菌及季節性流感疫苗注射計劃提供下
列資料：
(a) 季節性流感疫苗、十三價肺炎球菌結合疫苗及二十三價肺炎球菌多瑭
疫苗每劑成本為何？
(b) 請詳列 2018、2019 及 2020 年(計劃)參加「長者疫苗資助計劃」私家醫
生的人數、所注射季節性流感疫苗及二十三價肺炎球菌多瑭疫苗數目。
(c) 請詳列 2018、2019 及 2020 年(計劃)季節性流感疫苗及二十三價肺炎球
菌多瑭疫苗每劑的資助費用。
(d) 請詳列 2018、2019 及 2020 年頭兩個月因感染季節性流感及肺炎的入
院人數及年齡類別。
(e) 日後會否在「長者疫苗資助計劃」加入十三價肺炎球菌結合疫苗？若
會，預計每年開支為何？若否，原因為何？
(f) 請詳列 2018、2019 及 2020 年(計劃)購入的季節性流感疫苗的數量，以
及在過去三年因過期報銷的流感疫苗的數量及開支為何？

提問人：陳沛然議員 (立 法 會 內 部 參 考 編 號 ： 19)

Nben

大概是在家時間多了，無聊上網的時間也多了，所以網上轉發的東西也愈來愈多，假消息假新聞也滿天飛了。這天看到內地朋友總結了一堆「標題黨」的例子，將之列出來，你只要看到這些貌似刺激的標題。就可以省回些氣力，不用再看內容，因為內容百分之九十九是一堆垃圾。

有以下詞彙做標題的帖子，基本上靠不住：1.「就在剛剛……」、2.「央視曝光……」、3.「震驚國人……」、4.「驚天秘密……」、5.「瘋狂轉發……」、6.「刪前速看……」、7.「千萬別吃……」、8.「還敢喝嗎……」、9.「癌症前兆……」、10.「趕快扔了……」、11.「太可怕了……」、12.「大事不好……」、13.「能害死你……」、14.「多活十年……」、15.「治病防癌……」、16.「毒素最多……」、17.「神奇功效……」、18.「驚悚一幕……」、19.「價值千萬……」、20.「絕密隱私……」、21.「差點喪命……」、22.「差點崩潰……」、23.「身份曝光……」、24.「北京震怒……」、25.「內部消息……」、26.「高層揭秘……」、27.「強硬反擊……」、28.「全民炸鍋……」、29.「攤上大麻煩了……」、30.「國人哽咽……」、31.「西方膽寒……」、32.「美國慌了……」、33.「安倍慌了……」、34.「美國沉默……」、35.「幕後黑手……」、36.「北京發飆……」、37.「世界譁然……」、38.「果斷出手……」、39.「突然翻臉……」、40.「西方崩潰……」、41.「美國崩潰……」、42.「最後警告……」、43.「噩夢來臨……」、

以上這些標題，天天上網的人一定不會陌生，許多人見了不管三七二十一就轉發出去，知道究竟的人，看了這四十三條標題會忍不住笑，知道多數是垃圾。如果你是一個純真的人，那就學習學習，看到這樣的東西，馬上刪掉，免得上當受騙。當然，也不要轉發出去，起碼讓你的朋友也可以過點安靜日子。

李純恩

睇錯做李知恩。。。

李純賓

孫清用針將仆街正苦同狗巴mark曬落小器簿

感

屌你老曼狗 25到

ben仲未入

之前都試過

春袋
核彈
上熱門
中計
千祈唔好咁做
求下你地唔好
就黎贏
就黎輸
全世界入黎
殺狗
割唔割
想贏就XXXXXXX
點解無人講
黑警/政府/中共好驚

又單打

嬲

嬲what

算唔算呃稿費